眾說 場外點票：親中派廿議員夾埋唔夠一萬票

Mobile Logo
眾新聞 CitizenNews

眾說
場外點票：親中派廿議員夾埋唔夠一萬票

撰文: 假才子 | 發佈日期: 12.05.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶

建制派議員昨天譴責民主派議員行為不民主，破壞議會秩序。周滿鏗攝

昨日講過，親中派成日講佢哋做既決定係民主，因為佢哋佔立法會多數，係完全無視佢哋成堆人係靠功能組別零票當選的制度不公同扭曲民意。今日就「場外點票」睇吓雙方差幾多票。 重點數據：

民主派比親中派少十幾席，但議員得票總數多近50萬票
親中派有12人零票當選，仲有幾個人得百零幾百票當選
親中派43人中，較低票23個（包括零票者）先得15656票
當中最低票廿個夾埋先得6383票

註：由於補選議員可以有十幾萬票，扣除DQ加入補選後， 總得票數會大增。

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 假才子
【假才子・假分析】筆者是比較政治碩士學歷，現為傳媒工作者。取名「假才子」是因為現在流行才子才女，但又沒人敢承認自己是假大空才子才女，故先行澄清。文章寫得不好還請見諒，畢竟我不是真才子。